{"originalDisplayName":"7f. Cau hoi Chuong 7_Cac san pham BH F","questions":[{"question":"Chọn phương án đúng nhất: Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với hợp đồng bảo hiểm thiệt hại, bên mua bảo hiểm có quyền lợi có thể được bảo hiểm khi có:","options":["Quyền lợi về tài chính đối với đối tượng bảo hiểm.","Nghĩa vụ, trách nhiệm về tài chính đối với đối tượng bảo hiểm.","Thiệt hại kinh tế đối với đối tượng bảo hiểm.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chọn phương án sai về đối tượng bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm thiệt hại:","options":["Bất kỳ lợi ích kinh tế mà người được bảo hiểm phải gánh chịu khi xảy ra tổn thất.","Nghĩa vụ thực hiện hợp đồng mà người được bảo hiểm phải gánh chịu khi xảy ra tổn thất.","Nghĩa vụ theo pháp luật mà người được bảo hiểm phải gánh chịu khi xảy ra tổn thất.","Trách nhiệm dân sự mà người được bảo hiểm phải gánh chịu khi xảy ra tổn thất."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Đối tượng bảo hiểm các công trình dân dụng đã hoàn thành (CBCR) là các công trình dân dụng đã kết thúc giai đoạn xây dựng/lắp đặt và được đưa vào sử dụng. Phát biểu này đúng hay sai:","options":["Đúng.","Sai.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Những rủi ro nào thuộc phạm vi bảo hiểm của quy tắc bảo hiểm các công trình dân dụng đã hoàn thành (CECR) ?","options":["Hỏa hoạn, sét đánh trực tiếp, nổ.","Bão với sức gió lớn hơn cấp 8.","Lũ, lụt; lún; lở đất, lở đá…","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Đối tượng có thể được bảo hiểm theo Phần I- Phần tổn thất vật chất của Đơn bảo hiểm xây dựng/lắp đặt (CAR/EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re, là:","options":["Công trình xây dựng, lắp đặt.","Tài sản trên và xung quanh công trường thuộc quyền sở hữu, chăm sóc của người được bảo hiểm.","Trách nhiệm đối với người thứ ba về người và tài sản.","B, C đúng","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Thông thường, giới hạn mức trách nhiệm bảo hiểm đối với bên thứ ba về người và tài sản theo Đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng/lắp đặt (CAR/EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re được các nhà nhận tái bảo hiểm trên thế giới chấp nhận là:","options":["Không có giới hạn","Không vượt quá 50% số tiền bảo hiểm của Phần I- Tổn thất vật chất","Không vượt quá 75% số tiền bảo hiểm của Phần I- Tổn thất vật chất","Không vượt quá 90% số tiền bảo hiểm của Phần I- Tổn thất vật chất"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất: Cơ sở giải quyết bồi thường đối với Phần II - Trách nhiệm đối với bên thứ ba trong Đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng, lắp đặt (CAR/EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re là:","options":["Thiệt hại về người và tài sản đối với bên thứ ba là hậu quả của hành vi bất cẩn/ sai sót mà người được được bảo hiểm phải chịu trách nhiệm theo quy định của pháp luật.","Phải có thiệt hại về tài sản và/hoặc người.","Tổng số tiền bồi thường đối với Phần II có thể vượt quá mức trách nhiệm bảo hiểm theo Phần 1 ( Phần tổn thất vật chất )","A, B đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chọn phương án sai về bảo hiểm trách nhiệm đối với người thứ ba theo Đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng/lắp đặt (CAR/EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm chỉ chịu trách nhiệm trong thời gian xây dựng – lắp đặt, không chịu trách nhiệm trong thời gian bảo hành.","Doanh nghiệp bảo hiểm chịu trách nhiệm từ khi khởi công công trình cho đến khi công trình bàn giao hay đưa vào sử dụng cộng thêm thời gian bảo hành trong mọi trường hợp.","Thiệt hại đối với người và tài sản của bên thứ ba do người được bảo hiểm gây ra.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo quy tắc bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng/lắp đặt (CAR/EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re (không có thỏa thuận đặc biệt theo điều khoản bổ sung): Trong khi thi công công trình, khu nhà dân bên cạnh bất ngờ sụp đổ do rung lắc trong quá trình thi công của bộ phận chống đỡ công trình. Tổn thất khu nhà dân có thuộc trách nhiệm bảo hiểm không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Trong đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng/lắp đặt (CAR/EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re, không có điều khoản sửa đổi, bổ sung, tổn thất gây ra đối với bên thứ ba trong thời gian bảo hành có thuộc trách nhiệm bảo hiểm không:","options":["Có.","Không.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng (CAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re, thời hạn bảo hiểm là:","options":["Từ khi bắt đầu công việc xây dựng tại công trường và kết thúc đối với bất cứ phần công việc được bảo hiểm nào khi nó được bàn giao cho chủ đầu tư hoặc được đưa vào sử dụng.","Sau khi các hạng mục được nêu trong HĐBH được dỡ xuống công trường và kết thúc bất cứ phần công việc được bảo hiểm nào khi nó được bàn giao cho chủ đầu tư hoặc được đưa vào sử dụng.","Ngày kết thúc thời hạn bảo hiểm không muộn hơn ngày quy định trong hợp đồng bảo hiểm (trừ khi được gia hạn tiếp nếu doanh nghiệp bảo hiểm đồng ý trước bằng văn bản)","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Trong đơn bảo hiểm xây dựng, lắp đặt của nhà tái bảo hiểm Munich Re, xác định giá trị thực tế tài sản:","options":["Giá trị thực tế = Giá mới của tài sản(cùng tính năng, chủng loại và công suất)tại thời điểm xác định giá trị - {(Tỷ lệ khấu bao x Giá mới của tài săn (cùng tính năng, chủng loại và công suất) tại thời điểm xác định giá trị}","Giá trị thực tế = Giá mới của tài sản cùng tính năng, chủng loại và công suất tại thời điểm xác định giá trị - (Tỷ lệ khấu hao x Nguyên giá của tài sản).","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Phát biểu sau đây đúng hay sai: \"Quy tắc bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng/lắp đặt (CAR/EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re: Khi quy định về thời hạn bảo hiểm cần phải tách riêng thời gian xây dựng/lắp đặt và thời gian bảo hành\":","options":["Đúng.","B. Sai.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Dự án X được thi công bởi 2 Nhà thầu A và B; dự án được bảo hiểm theo quy tắc bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng CAR của nhà tái bảo hiểm Munich Re (kèm Điều khoản SDBS 02 - Trách nhiệm chéo) gồm: Phần I- Tổn thất vật chất: Giá trị công trình; xe cẩu nhà thầu A Phần II - Trách nhiệm đối với bên thứ ba Trong quá trình thi công, xe cẩu của nhà thầu A bất ngờ bị đổ và đồng thời, gây tổn thất cho máy xúc nhà thầu B, nhà dân cạnh công trường và khách tham quan công trình. Những tổn thất nào sau đây không thuộc trách nhiệm bảo hiểm:","options":["Tổn thất hư hỏng xe cẩu của nhà thầu A.","Tổn thất hư hỏng máy xúc của nhà thầu B.","Thiệt hại của nhà dân cạnh công trường.","Thiệt hại khách tham quan công trình."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng: Cây cầu A tham gia Đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng CAR của nhà tái bảo hiểm Munich Re (Đơn không kèm điều kiện sửa đổi bổ sung). Do lỗi thiết kế, trụ cầu bị đổ, dẫn đến gầm cây cầu A cũng bị tổn thất. Hạng mục nào không thuộc phạm vi bảo hiểm của Đơn CAR:","options":["Trụ cầu","Gầm cầu","A, B đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Những rủi ro nào sau đây không thuộc phạm vi bảo hiểm của Đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng CAR của nhà tái bảo hiểm Munich Re?","options":["Hao mòn tự nhiên, ăn mòn, oxy hóa, xuống cấp do ít sử dụng và do tác động của môi trường khí quyển.","Mất mát hay hư hại đối với với các hồ sơ, bản vẽ, sổ sách, hóa đơn","Tổn thất chỉ được phát hiện vào thời điểm kiểm kê.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Phát biểu nào về thời hạn bảo hiểm lắp đặt (EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re sau đây là đúng nhất?","options":["Từ khi bắt đầu công việc lắp đặt tại công trường hoặc sau khi các hạng mục được nêu trong HĐBH được dỡ xuống công trường và tiếp tục cho đến ngay sau khi bàn giao hoặc ngay sau khi hoạt động chạy thử không tải hoặc có tải đầu tiên kết thúc, áp dụng với thời điểm nào xảy ra trước, nhưng thời gian chạy thử không vượt quá 4 tuần (trừ khi có thỏa thuận khác).","Từ khi bắt đầu công việc lắp đặt hoặc sau khi các hạng mục được bảo hiểm được dỡ xuống công trường cho đến khi bàn giao và đưa vào sử dụng.","Nếu phần hạng mục nào của máy móc/ thiết bị đã được chạy thử và/ hoặc được đưa vào hoạt động hay bàn giao thì bảo hiểm cũng kết thúc đối với những phần hạng mục cụ thể đó, nhưng không muộn hơn ngày kết thúc được ghi trong HĐBH (trừ khi được gia hạn tiếp nếu công ty bảo hiểm đồng ý trước bằng văn bản)","A, C đúng","B, C đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Đối tượng bảo hiểm máy móc thiết bị chủ thầu (CPM) theo quy tắc của nhà tái bảo hiểm Munich Re gồm:","options":["Máy móc, thiết bị thuộc quyền sở hữu của người được bảo hiểm, phục vụ cho việc thi công, xây dựng, lắp đặt các công trình xây dựng.","Máy móc, thiết bị thuê, mượn thuộc quyền quản lý của người được bảo hiểm, phục vụ cho việc thi công, xây dựng, lắp đặt các công trình xây dựng.","A, B đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng, lắp đặt (CAR/EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re, tài sản trên và xung quanh khu vực công trường thuộc quyền sở hữu, quản lý, chăm sóc của người được bảo hiểm có thể được bảo hiểm theo phần nào trong đơn?","options":["Phần I - Phần tổn thất vật chất.","Phần II - Trách nhiệm đối với bên thứ ba.","A, B đúng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Phát biểu sau là đúng hay sai: \"Đơn bảo hiểm mọi rủi ro lắp đặt (EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re, tổn thất gián tiếp có nguyên nhân do khuyết tật đúc, tay nghề kém nhưng không phải lỗi trong khi lắp đặt không thuộc trách nhiệm bảo hiểm\"","options":["Đúng.","Sai.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Trách nhiệm dân sự (TNDS) đối với bên thứ ba theo Đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dụng/lắp đặt (CAR/EAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re được hiểu là:","options":["TNDS của chủ đầu tư công trình và nhà thầu thi công đối với bên thứ ba về người và tài sản","TNDS của nhà thầu thi công này đối với nhà thầu thi công khác trên công trường.","TNDS của chủ đầu tư công trình đối với công nhân của các nhà thầu trên công trường.","TNDS của nhà thầu thi công đối với chủ đầu tư công trình"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Công trường không là đối tượng phải mua bảo hiểm bắt buộc trong hoạt động đầu tư xây dựng:","options":["Công trình, hạng mục công trình có ảnh hưởng lớn đến an toàn, lợi ích cộng đồng","Công trình đầu tư xây dựng có ảnh hưởng xấu đến môi trường","Công trình kỹ thuật nông nghiệp","Giao thông công cộng"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng CAR của nhà tái bảo hiểm Munich Re không có điều khoản sửa đổi, bổ sung. Nhà thầu đã bàn giao cho chủ đầu tư các hạng mục A, B và đang tiếp tục thi công hạng mục C. Trong quá trình thi công, hạng mục C bị tổn thất bất ngờ và gây thiệt hại cho hạng mục A, B. Hạng mục nào sau đây thuộc trách nhiệm bảo hiểm:","options":["Hạng mục C","Hạng mục A, B","Hạng mục A, B, C","Không có hạng mục nào"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Máy móc, thiết bị chủ thầu được bảo hiểm theo đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng (CAR) của nhà tái bảo hiểm Munich Re. Phương án nào sau đây là đúng nhất về tổn thất được bảo hiểm?","options":["Tổn thất xảy ra khi vận chuyển máy móc thiết bị chủ thầu trên công lộ.","Tổn thất đối với máy móc, thiết bị chủ thầu trên tất cả các công trình.","Tổn thất khi máy móc thiết bị chủ thầu đã được di chuyển ra khỏi công trường để tập kết vào kho bãi của chủ thầu.","Tổn thất do máy móc, thiết bị được bảo hiểm đang thi công trên công trường gây ra cho bên thứ ba."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng: Công trình A tham gia Đơn bảo hiểm mọi rủi ro xây dựng CAR của nhà tái bảo hiểm Munich Re. Do bão, công trình bị thiệt hại và chậm bàn giao theo tiến độ  hợp đồng. Tiền phạt do chậm bàn giao có thuộc phạm vi bảo hiểm của Đơn CAR không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Chọn phương án sai về phạm vi bảo hiểm của quy tắc bảo hiểm đổ vỡ máy móc \"Sự cố hư hỏng máy móc\" của nhà tái bảo hiểm Munich Re:","options":["Thiệt hại do khuyết tật về đúc/nguyên vật liệu.","Thiệt hại do lỗi thiết kế.","Thiệt hại do đoản mạch, quá điện áp.","Thiệt hại do hỏa hoạn, sét đánh trực tiếp vào máy móc."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chọn phương án sai về phạm vi bảo hiểm của quy tắc bảo hiểm đổ vỡ máy móc \"Sự cố hư hỏng máy móc (Machinery Breakdown)\":","options":["Thiệt hại do nổ vật lý.","Thiệt hại do nổ hóa học.","Thiệt hại do tác động của lực ly tâm.","Thiệt hại do hỏng hóc, trục trặc về cơ điện."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Các yếu tố cần tính đến khi xác định phần giảm giá trị do hao mòn và xuống cấp tự nhiên theo thời gian sử dụng của các công trình kiến trúc hay máy móc thiết bị là:","options":["Thời gian sử dụng và mức độ khai thác.","Chế độ chăm sóc, bảo dưỡng; trình độ, tay nghề của người vận hành và những yếu tố liên quan khác.","A, B đúng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Chủ đầu tư và nhà thầu chỉ bảo hiểm cho máy móc, thiết bị của chủ thầu (CPM) theo quy tắc bảo hiểm của nhà tái bảo hiểm Munich Re mà không bảo hiểm cho công trình. Cần cẩu của nhà thầu gây tổn thất cho bên thứ ba trong khi hoạt động trên công trường. Tổn thất đó có thuộc trách nhiệm bảo hiểm không:","options":["Có.","Không.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Tại thời điểm tổn thất, nếu số tiền bảo hiểm của máy móc thiết bị chủ thầu (CPM) theo quy tắc bảo hiểm của nhà tái bảo hiểm Munich Re nhỏ hơn giá trị thay thế mới thì phương án bồi thường nào sau đây đúng (Giá sử máy móc thiết bị hư hỏng và không có giá trị thu hồi):","options":["Số tiền bồi thường = Chi phí khắc phục - Khấu hao tài sản","Số tiền bồi thường = (Chi phí khắc phục x (Số tiền bảo hiểm/ Giá trị thay thế mới của tài sản được bảo hiểm) - Mức miễn thường có khấu trừ","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Tổn thất hoặc thiệt hại do cháy đối với các thiết bị hoặc hệ thống điện được bảo hiểm theo Điều khoản Bảo hiểm Thiết bị điện 4A/4B phát sinh do hoặc gây ra bởi sự quá tải, quá áp, đoản mạch, phóng hồ quang điện, tự nung nóng hay bị rò điện vì bất kỳ nguyên nhân nào .( _____ cả sét đánh). Hãy điền vào chỗ trống _____.","options":["Bao gồm cả sét đánh","Không bao gồm cả sét đánh","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo quy tắc bảo hiểm \"Gián đoạn kinh doanh\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), \"Doanh thu tiêu chuẩn\" là:","options":["Doanh thu của năm trước liền kề với năm bảo hiểm.","Doanh thu của 21 tháng ngay trước ngày xảy ra thiệt hại.","Doanh thu của giai đoạn tương ứng với thời hạn bồi thường trong 12 tháng ngay trước thời điểm xảy ra thiệt hại.","Doanh thu của giai đoạn tương ứng với thời hạn bồi thường trong 12 tháng ngay trước thời điểm xảy ra thiệt hại và được điều chỉnh để phản ánh những xu hướng, thay đổi trong hoạt động kinh doanh trước hoặc sau khi xảy ra thiệt hại, hoặc ảnh hưởng tới hoạt động kinh doanh nếu không xảy ra thiệt hại."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Cách xác định lợi nhuận gộp theo Đơn bảo hiểm \"Gián đoạn kinh doanh\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI) nào sau đây không đúng:","options":["","Lợi nhuận gộp là lợi nhuận kinh doanh thuần sau thuế và chi phí cố định.","Lợi nhuận gộp được xác định bằng doanh thu trừ đi chi phí biến đổi và các chi phí cố định mà người được bảo hiểm tự bảo hiểm.","Lợi nhuận gộp = (Doanh thu + Giá trị hàng tồn kho cuối kỳ +Giá trị sản phẩm dở dang cuối kỳ) - (Giá trị hàng tồn kho đầu kỳ + Giá trị sản phẩm dở dang đầu kỳ + Các khoản chi phí hoạt động không được bảo hiểm)."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Điều kiện để một tổn thất thuộc trách nhiệm bồi thường theo quy tắc bảo hiểm \"Gián đoạn kinh doanh\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI) là:","options":["Có thiệt hại xảy ra tại địa điểm bảo hiểm và trong thời hạn bảo hiểm đối với tài sản được bảo hiểm dẫn đến tổn thất về kinh doanh cho người được bảo hiểm.","Tại thời điểm xảy ra tổn thất phải tồn tại một hợp đồng bảo hiểm tài sản đang có hiệu lực để bảo hiểm cho tài sản của người được bảo hiểm và việc bồi thường đã được doanh nghiệp bảo hiểm thực hiện hoặc trách nhiệm bồi thường đã được doanh nghiệp bảo hiểm chấp nhận theo hợp đồng bảo hiểm tài sản đó.","A, B đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Thời hạn bồi thường theo Quy tắc bảo hiểm \"Gián đoạn kinh doanh\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI) là:","options":["12 tháng trùng với thời hạn bảo hiểm.","12 tháng theo thỏa thuận sau thời hạn bảo hiểm.","Là thời hạn bắt đầu kể từ thời điểm phát sinh thiệt hại trong thời hạn bảo hiểm và kéo dài cho đến hết thời hạn bồi thường tối đa đã thoả thuận.","Được bắt đầu từ khi thiệt hại vật chất xảy ra trong thời hạn bảo hiểm gây ra việc gián đoạn kinh doanh và có thể kéo dài vượt quá thời hạn bảo hiểm tùy thuộc vào thời gian hồi phục hoạt động kinh doanh nhưng không vượt quá thời hạn bồi thường tối đa."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Quy tắc bảo hiểm Gián đoạn kinh doanh của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), các hạng mục nào sau đây có thể được bảo hiểm:","options":["Lợi nhuận ròng trước thuế.","Chi phí mua nguyên vật liệu đầu vào để khôi phục hoạt động sản xuất kinh doanh.","Chi phí thuê văn phòng, điện, nước vẫn phát sinh sau khi xảy ra thiệt hại để duy trì hoạt động sản xuất kinh doanh.","A, B đúng.","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Theo quy tắc bảo hiểm \"Gián đoạn kinh doanh\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), \"Chi phí hoạt động gia tăng\" trong hạng mục bảo hiểm tổn thất lợi nhuận gộp là:","options":["Các chi phí phát sinh thêm được bảo hiểm theo một hạn mức riêng.","Các chi phí cần thiết và hợp lý nhằm ngăn ngừa hay hạn chế việc giảm doanh thu mà nếu không có các chi phí này thì sự sụt giảm doanh thu có thể đã xảy ra trong thời hạn bồi thường do hậu quả của thiệt hại.","Các chi phí này không vượt quá số tiền được tính toán bằng cách nhân tỷ lệ lợi nhuận gộp với số sụt giảm doanh thu đã ngăn chặn được.","A, C đúng","B, C đúng"],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"\"Mức giảm doanh thu do hậu quả của thiệt hại gây ra\" theo quy tắc bảo hiểm Gián đoạn kinh doanh của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI) được hiểu thế nào là đúng:","options":["Mức giảm doanh thu do hậu quả của thiệt hại gây ra = Doanh thu tiêu chuẩn - Doanh thu thực tế thực hiện tính đến thời điểm tổn thất.","Mức giảm doanh thu do hậu quả của thiệt hại gây ra = Doanh thu tiêu chuẩn - Doanh thu thực tế thực hiện trong thời hạn bồi thường.","Mức giảm doanh thu do hậu quả của thiệt hại gây ra = Doanh thu kế hoạch năm tài chính - Doanh thu thực tế thực hiện tính đến thời điểm tổn thất.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm \"Gián đoạn kinh doanh\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), hạn mức bồi thường đối với chi phí hoạt động gia tăng được bảo hiểm thuộc hạng mục Lợi nhuận gộp để khắc phục bớt sự suy giảm doanh thu do thiệt hại gây ra là:","options":["Không giới hạn.","Số tiền được tính bằng cách lấy tỷ lệ lợi nhuận gộp nhân với số doanh thu khôi phục lại được nhờ các chi phí hoạt động gia tăng đó.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Nội dung nào sau đây không thuộc đối tượng bảo hiểm của Đơn bảo hiểm “Gián đoạn kinh doanh” của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI):","options":["Chi phí cố định.","Chi phí biến đổi.","Lợi nhuận kinh doanh.","Chi phí thuê nhà xưởng do hậu quả của tổn thất theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trong bảo hiểm trách nhiệm, theo yêu cầu của người được bảo hiểm, doanh nghiệp bảo hiểm có thể bồi thường trực tiếp cho:","options":["Người được bảo hiểm","Người thứ ba bị thiệt hại","A, B đúng","A, B sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối tượng bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm là:","options":["Trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm đối với doanh nghiệp bảo hiểm theo quy định của pháp luật.","Trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm đối với bên mua bảo hiểm theo quy định của pháp luật.","Trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm đối với người thứ ba theo quy định của pháp luật.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm được cấp trên cơ sở khiếu nại được lập, doanh nghiệp bảo hiểm sẽ bồi thường cho những sự kiện bảo hiểm xảy ra vào thời điểm nào sau đây:","options":["Sự kiện bảo hiểm xảy ra trước ngày bắt đầu hiệu lực của hợp đồng bảo hiểm (nhưng trong thời gian hiệu lực của hồi tố) và khiếu nại của bên thứ ba được lập trong thời hạn của hợp đồng bảo hiểm.","Sự kiện bảo hiểm xảy ra trước ngày bắt đầu hiệu lực của hợp đồng bảo hiểm, được phát hiện trong thời hạn của hợp đồng bảo hiểm.","Sự kiện bảo hiểm xảy ra trong thời hạn hợp đồng bảo hiểm và khiếu nại của bên thứ ba có thể được lập sau khi hết thời hạn hợp đồng bảo hiểm.","Sự kiện bảo hiểm xảy ra trước ngày bắt đầu hiệu lực của hợp đồng bảo hiểm, được phát hiện trong thời hạn bảo hiểm và khiếu nại của bên thứ ba được lập sau thời hạn của hợp đồng bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm trên cơ sở tổn thất phát sinh, doanh nghiệp bảo hiểm sẽ bồi thường cho những sự kiện bảo hiểm nào sau đây:","options":["Sự kiện bảo hiểm xảy ra trước ngày bắt đầu hiệu lực của hợp đồng bảo hiểm và khiếu nại của bên thứ ba được lập trong thời hạn của hợp đồng bảo hiểm.","Sự kiện bảo hiểm xảy ra trong thời hạn hợp đồng bảo hiểm và khiếu nại của bên thứ ba có thể được lập sau thời hạn bảo hiểm.","Sự kiện bảo hiểm xảy ra trước ngày bắt đầu hiệu lực của hợp đồng bảo hiểm, được phát hiện trong thời hạn hợp đồng bảo hiểm và khiếu nại của bên thứ ba được lập trong thời hạn của hợp đồng bảo hiểm.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo pháp luật về hoạt động kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây đúng nhất về giới hạn trách nhiệm bảo hiểm trong bảo hiểm trách nhiệm:","options":["Trong phạm vi giới hạn trách nhiệm bảo hiểm, doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm những khoản tiền mà theo quy định của pháp luật người được bảo hiểm có trách nhiệm bồi thường cho người thứ ba.","Doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm các chi phí liên quan đến việc giải quyết tranh chấp về trách nhiệm đối với người thứ ba.","Tổng số tiền bồi thường của doanh nghiệp bảo hiểm không vượt quá giới hạn trách nhiệm bảo hiểm, trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm.","A, B, C đúng","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm, trách nhiệm của doanh nghiệp bảo hiểm phát sinh khi:","options":["Người thứ ba yêu cầu người được bảo hiểm bồi thường do có hành vi gây thiệt hại cho người thứ ba trong thời hạn bảo hiểm.","Người thứ ba yêu cầu người được bảo hiểm bồi thường do có hành vi gây thiệt hại cho người thứ ba.","Doanh nghiệp bảo hiểm yêu cầu người được bảo hiểm bồi thường do có hành vi gây thiệt hại cho người thứ ba trong thời hạn bảo hiểm.","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Trong quá trình điều trị bệnh đau dạ dày, bệnh nhân X đang nằm nội trú trong bệnh viện A đã bị thêm chấn thương gãy chân do chiếc giường bệnh lâu ngày bị mục và sập/ gãy. Giả sử bệnh viện A mua đủ các loại bảo hiểm trách nhiệm. Việc xem xét bồi thường thương tật phát sinh (gãy chân) của bệnh nhân nói trên do lỗi của bệnh viện gây ra sẽ được thực hiện theo hợp đồng bảo hiểm nào:","options":["Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm công cộng.","Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm sản phẩm.","Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm nghề y (Medical Malpractice).","Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm kỹ sư tư vấn thiết kế."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Nhà máy sản xuất ổ cắm điện và biến áp gia đình mua bảo hiểm trách nhiệm công cộng và bảo hiểm trách nhiệm sản phẩm. Khách hàng A đến thăm phòng triển lãm sản phẩm tại nhà máy. Trong quá trình xem hàng và thao tác trên sản phẩm, khách hàng bị điện giật do sản phẩm bị rò điện. Trách nhiệm pháp lý phát sinh của nhà máy sản xuất đối với khách hàng thuộc:","options":["Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm công cộng.","Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm sản phẩm.","Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp.","Không thuộc hợp đồng bảo hiểm nào."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo sản phẩm bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp kỹ sư tư vấn thiết kế xây dựng, người được bảo hiểm có thể vừa là người tư vấn thiết kế vừa là người xây/lắp không:","options":["Có.","Không.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất: Thuật ngữ \"Sản Phẩm\" trong bảo hiểm trách nhiệm bảo hiểm sản phẩm được hiểu là:","options":["Hàng hóa (bao gồm thùng/hộp chứa hàng, bao bì hướng dẫn sử dụng) đã được bán, cung cấp hoặc sửa chữa, thay thế, bảo hành bởi người được bảo hiểm.","Hàng hóa đã rời khỏi sự kiểm soát của người được bảo hiểm.","Hàng hóa trong phạm vi nhà xưởng của người được bảo hiểm.","A, B đúng","A, C đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp không loại trừ:","options":["Khiếu nại đã được biết trước hoặc tình huống phát sinh khiếu nại đã được biết trước khi đơn bảo hiểm có hiệu lực.","Hành vi bất cẩn của người được bảo hiểm khi thực hiện công việc chuyên môn cho bên thứ ba.","Hành vi cố ý, lỗi cố ý của người được bảo hiểm khi thực hiện công việc chuyên môn cho bên thứ ba.","Hành vi lừa đảo, hối lộ, không trung thực của người được bảo hiểm khi thực hiện công việc chuyên môn cho bên thứ ba."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối tượng nào sau đây không phải mua bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp:","options":["Doanh nghiệp Tái bảo hiểm.","Đại lý bảo hiểm","Doanh nghiệp Môi giới bảo hiểm.","Tổ chức cung cấp dịch vụ phụ trợ bảo hiểm","A, B đúng"],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Chi phi/các khoản tiền nào sau đây không được doanh nghiệp bảo hiểm chi trả theo hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp cho kỹ sư, tư vấn, thiết kế;","options":["Chi phí dọn dẹp hiện trường của tổn thất phát sinh do lỗi thiết kế của người được bảo hiểm.","Án phí hoặc chị phí trọng tài để giải quyết tranh chấp về trách nhiệm đối với người thứ ba của người được bảo hiểm.","Tiền phạt vi phạm hành chính của tòa án đối với người được bảo hiểm,","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Công ty sản xuất thức ăn gia súc tham gia bảo hiểm trách nhiệm sản phẩm. Trong thời hạn bảo hiểm có 4 vụ khiếu nại của khách hàng đối với người được bảo hiểm. Khiếu nại nào sau đây có thể được doanh nghiệp bảo hiểm xem xét bồi thường theo hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm sản phẩm:","options":["Gia súc không chịu ăn thức ăn của công ty sản xuất.","Gia súc không tăng cân như thông báo của công ty sản xuất.","Hàm lượng protein trong bao thức ăn thấp hơn rất nhiều so với công thức được ghi trên bao bì tuy nhiên không gây bệnh tật cho gia súc.","Gia súc bị chết do trong bao thức ăn có sót lại một số mảnh phôi kim loại bén rơi ra từ máy trộn thức ăn của công ty sản xuất."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm, trong phạm vi giới hạn trách nhiệm bảo hiểm, doanh nghiệp bảo hiểm có trách nhiệm chi trả cho người được bảo hiểm các khoản tiền nào sau đây:","options":["Khoản tiền mà theo quy định của pháp luật người được bảo hiểm có trách nhiệm bồi thường cho người thứ ba.","Các chi phí liên quan đến việc giải quyết tranh chấp về trách nhiệm đối với người thứ ba và lãi phải trả cho người thứ ba do người được bảo hiểm chậm trả tiền bồi thường theo chỉ dẫn của doanh nghiệp bảo hiểm.","A, B đúng","A, B sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trong bảo hiểm trách nhiệm, doanh nghiệp bảo hiểm không phải trả cho người được bảo hiểm khoản tiền nào sau đây:","options":["Khoản tiền mà theo quy định của pháp luật người được bảo hiểm có trách nhiệm bồi thường cho người thứ ba","Chi phí liên quan đến việc giải quyết tranh chấp về trách nhiệm đối với người thứ ba","Lãi phải trả cho người thứ ba do người được bảo hiểm chậm trả tiền bồi thường theo chỉ dẫn của doanh nghiệp bảo hiểm","Khoản thiệt hại do bên thứ ba gây ra cho bên mua bảo hiểm"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với bảo hiểm trách nhiệm, chọn đáp án đúng để điền vào chỗ____: \"Doanh nghiệp bảo hiểm, chi nhánh doanh nghiệp bảo hiểm phi nhân thọ nước ngoài _______ thay mặt người được bảo hiểm để thương lượng với người thứ ba về mức độ bồi thường thiệt hại, trừ trường hợp có thỏa thuận khác trong hợp đồng bảo hiểm\".","options":["Không được","Có quyền","Bắt buộc phải","A, B, C sai"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Phương án nào sau đây không thuộc điểm loại trừ của bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp:","options":["Các khoản tiền phạt.","Khiếu nại được đưa ra lần đầu tiên và được thông báo cho doanh nghiệp bảo hiểm trong thời hạn bảo hiểm","Các khiếu nại thuộc các công việc khác ngoài lĩnh vực chuyên môn.","Các khiếu nại mà Người được bảo hiểm đã biết tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Yếu tố nào dưới đây không liên quan đến việc tính phí bảo hiểm của sản phẩm bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp:","options":["Thu nhập hàng năm của người được bảo hiểm.","Vị trí đặt văn phòng/ nơi làm việc của người được bảo hiểm.","Số lượng chuyên viên tham gia công việc tư vấn/ dịch vụ của người được bảo hiểm.","Lĩnh vực và phạm vi công việc của người được bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Đối với bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp kiến trúc sư, kỹ sư tư vấn, khi tổn thất phát sinh do lỗi thiết kế, lỗi thi công được phát hiện sau thời điểm kết thúc thời hạn bảo hiểm thì tổn thất đó có thuộc trách nhiệm bảo hiểm không:","options":["Có.","Không.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp không loại trừ tổn thất của người thứ ba do người được bảo hiểm gây ra khi:","options":["Người được bảo hiểm không đáp ứng về mặt thời gian công việc chuyên môn.","Người được bảo hiểm vi phạm bản quyền thương hiệu khi thực hiện công việc chuyên môn.","Người được bảo hiểm tư vấn/cung cấp dịch vụ chuyên môn cho bên thứ ba.","Bất khả kháng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp cho kỹ sư, tư vấn xây dựng, doanh nghiệp bảo hiểm sẽ bồi thường:","options":["Tổn thất về tài sản và thương tật của người thứ ba ngoài phạm vi công trình do bị tai nạn bất ngờ trong khi thi công công trình.","Tai nạn lao động của người lao động do bất cẩn trong khi thi công trên công trường.","Thiệt hại về tài sản của công trình do lỗi thiết kế của người được bảo hiểm.","Tổn thất tài sản do nguyên vật liệu kém chất lượng và tay nghề kém"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Đối tượng nào sau đây không phải là người được bảo hiểm trong bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp:","options":["Doanh nghiệp tái bảo hiểm.","Doanh nghiệp môi giới bảo hiểm.","Bác sỹ, y tá, hộ lý.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Bên thứ ba trong bảo hiểm trách nhiệm nghề nghiệp tư vấn đầu tư xây dựng là:","options":["Người được bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm.","Doanh nghiệp bảo hiểm.","Nhà dân cạnh công trình xây dựng được bảo hiểm"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Trường hợp nào sau đây thuộc phạm vi bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm sản phẩm tiêu chuẩn:","options":["Trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm về việc đảm bảo sản phẩm hoạt động tốt và không gây thiệt hại cho người sử dụng.","Trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm đối với việc thu hồi sản phẩm bị lỗi mà người được bảo hiểm cung cấp.","Trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm đối với ô nhiễm môi trường do sản phẩm mà người được bảo hiểm cung cấp bị lỗi gây ra.","Trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm đối với thương tật thân thể và thiệt hại tài sản bất ngờ phát sinh với người sử dụng sản phẩm do lỗi của sản phẩm mà người được bảo hiểm cung cấp gây ra."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm \"Hỏa hoạn và các rủi ro đặc biệt\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh ( ABI ) , áp dụng từ rủi ro A đến J, tài sản bị thiệt hại do nguyên nhân nào sau đây không bị loại trừ bảo hiểm:","options":["Thiệt hại đối với máy móc thiết bị do cháy phát sinh từ sự cố máy móc thiết bị khác bị hồ quang điện.","Thiệt hại đối với máy móc thiết bị do đoản mạch.","Thiệt hại phát sinh từ hậu quả gây ra bởi nhiễm phóng xạ.","Thiệt hại do nước chảy ra từ hệ thống chữa cháy tự động Sprinkler."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm \"Hỏa hoạn và các rủi ro đặc biệt\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), nếu tham gia bảo hiểm rủi ro A, H thì nguyên nhân gây ra tổn thất nào sau đây thuộc phạm vi bảo hiểm:","options":["Tổn thất do nước tràn từ các bể chứa nước.","Tổn thất do nước từ đường ống dẫn nước.","Tổn thất do nước mưa ngấm qua tường nhà làm hàng hóa trong kho bị hư hỏng.","Tổn thất do nước tràn từ các hồ chứa nước."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm \"Hỏa hoạn và các rủi ro đặc biệt\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), nếu tham gia bảo hiểm rủi ro A,  G thì tài sản nào sau đây được bảo hiểm:","options":["Công trình đang thi công, cải tạo nhưng tất cả các cửa ra vào, cửa sổ và các ô mở khác đã được hoàn thành để chống giông, bão.","Các trang thiết bị lắp đặt phía ngoài.","Biển quảng cáo, hàng rào.","Tài sản di động để ngoài trời."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm \"Hỏa hoạn và các rủi ro đặc biệt\" của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), rủi ro nào sau đây không thuộc phạm vi bảo hiểm của Nhóm rúi ro H - \"Giông, bão, lụt\":","options":["Nước mưa hắt vào nhà qua cửa sổ không đóng.","Các công trình đang xây dựng cải tạo, có các ô mở đã được hoàn tất để bảo vệ, chống lại giông bão.","Nước biển tràn vào nhà do bão.","Nước mưa tràn vào nhà thông qua các chỗ hở trên phần kết cấu của tòa nhà mà những chỗ hở này được tạo ra bởi tác động trực tiếp của giông, bão."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Câu phát biểu nào sau đây đúng: Nếu rủi ro A\" Hỏa hoạn\" và rủi ro E\" Hành động ác ý \"","options":["Nhất thiết có rủi ro D\"Gây rối, đình công, bế xưởng\"","Không nhất thiết có rủi ro D\"Gây rối, đình công, bế xưởng\"","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm “Hỏa hoạn và các rủi ro đặc biệt” của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), nguyên nhân nào sau đây gây ra thiệt hại máy móc, thiết bị thuộc phạm vi bảo hiểm:","options":["Máy móc, thiết bị được bảo hiểm chạy quá tải, quá áp.","Máy móc, thiết bị được bảo hiểm bị chập điện, tự đốt nóng.","Máy móc, thiết bị được bảo hiểm bị rò rỉ điện.","Máy móc, thiết bị được bảo hiểm bị cháy mà nguyên nhân bắt nguồn từ sự cố máy móc, thiết bị khác bị quá tải, chập điện."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm “Hoả hoạn và các rủi ro đặc biệt” của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), áp dụng từ rủi ro A đến I, tài sản bị thiệt hại do nguyên nhân nào sau đây không bị loại trừ bảo hiểm:","options":["Thiệt hại gây ra do ô nhiễm, nhiễm bẩn.","Thiệt hại gây ra do ô nhiễm phát sinh từ rủi ro được bảo hiểm.","Thiệt hại do máy móc, thiết bị chạy quá tải.","Thiệt hại gây ra do bạo loạn."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Rủi ro nào sau đây là rủi ro cần phải xem xét đến yếu tố tích tụ rủi ro theo Đơn bảo hiểm “Hoả hoạn và các rủi ro đặc biệt” của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI):","options":["Gây rối, đình công, bế xưởng.","Hoả hoạn.","Giông, bão, lụt.","Máy bay rơi."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm “Hỏa hoạn và các rủi ro đặc biệt”của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), trường hợp tài sản được bảo hiểm bị tổn thất do nổ nhà máy lân cận mà áp suất không phải tạo ra do hơi nước có thuộc phạm vi bảo hiểm không:","options":["Có.","Không.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm “Hỏa hoạn và các rủi ro đặc biệt” của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh (ABI), trường hợp nào sau đây thuộc phạm vi bảo hiểm theo Nhóm rủi ro B - “Nổ”:","options":["Nổ nồi hơi mà nguyên nhân là do áp suất tạo ra do hơi nước.","Bình chứa bị phá huỷ do chất liệu chứa bên trong bình chứa bị nổ.","Tài sản được bảo hiểm xung quanh bị phá huỷ do nổ bình chứa không phải do áp lực của hơi nước.","Tài sản được bảo hiểm xung quanh bị phá huỷ do nổ nồi hơi hoặc bình chứa do áp lực hơi nước thuộc quyền sở hữu của người được bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo đơn bảo hiểm Hỏa hoạn và các rủi ro đặc biệt của Hiệp hội bảo hiểm Vương quốc Anh, phương án nào sau đây đúng (D):","options":["Người được bảo hiểm nhất thiết phải tham gia bảo hiểm rủi ro A (hỏa hoạn), các rủi ro phụ từ B (nổ) đến J (đâm va do xe cơ giới) là rủi ro lựa chọn.","Khi bảo hiểm rủi ro E (hành động các ý) theo rủi ro A (hỏa hoạn) nhất thiết phải có bảo hiểm rủi ro D (Gây rối, đình công, bế xưởng).","Khi bảo hiểm rủi ro E (hành động các ý) theo rủi ro A (hỏa hoạn) không nhất thiết phải có bảo hiểm rủi ro D (Gây rối, đình công, bế xưởng).","A, B đúng","A, C đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất: Theo quy định tại Nghị định số 67/2023/NĐ-CP, bảo hiểm bắt buộc trong hoạt động đầu tư xây dựng bao gồm: (D)","options":["Bảo hiểm bắt buộc công trình trong thời gian xây dựng","Bảo hiểm bắt buộc trách nhiệm nghề nghiệp và tư vấn đầu tư xây dựng","Bảo hiểm bắt buộc đối với người lao động thi công trên công trường. bảo hiểm bắt buộc trách nhiệm dân sự đối với người thứ ba","A,B,C đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""}]}